<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="menu_array">
        <item>La Fundación</item>
        <item>Situaciones de Peligro</item>
        <item>Directorio de Emergencia</item>
        <item>Consejos</item>
    </string-array>
    <string-array name="foundation_array">
        <item>Acerca de Nosotros</item>
        <item>Donaciones</item>
    </string-array>
    <string-array name="category_array">
        <item>Aeropuerto</item>
        <item>Avión</item>
        <item>Bancos</item>
        <item>Bebés</item>
        <item>Cajeros Automáticos</item>
        <item>Carros</item>
        <item>Casas</item>
        <item>Celular</item>
        <item>Computadora</item>
        <item>Discapacitados</item>
        <item>Incendio</item>
        <item>Inundaciones</item>
        <item>Robo</item>
        <item>Secuestro</item>
        <item>Tarjetas de Crédito/Débito</item>
        <item>Violencia Doméstica</item>
    </string-array>
    <string-array name="directory_array">
        <item>Ambulancias</item>
        <item>Bomberos</item>
        <item>Cruz Roja</item>
        <item>Policía</item>
        <item>Protección Civil</item>
        <item>Atención Ciudadana</item>
    </string-array>
    <string-array name="organizations_array">
        <item>Sistema de Emergencias SUME 911</item>
        <item>Benemérito Cuerpo de Bomberos de la República de Panamá</item>
        <item>Cruz Roja Panameña</item>
        <item>Policía Nacional de Panamá</item>
        <item>Sistema Nacional de Protección Civil</item>
        <item>Centro de Atención Ciudadana 311</item>
    </string-array>
    <string-array name="infos_array">
        <item>Marque el 911 sólo para emergencias. Situaciones de emergencia que pueden incluir problemas de salud graves o que atenten con la vida de las personas.</item>
        <item>Salvaguardan vidas y propiedades a través de la gestión de riesgo, prevención, control, extinción de incendios, la búsqueda, salvamento y rescate, el control de incidentes con materiales peligrosos, la atención pre-hospitalaria y preservando el ambiente, mediante la aplicación de técnicas modernas e innovación tecnológica, con disciplina, honor y abnegación.</item>
        <item>La Cruz Roja Panameña ofrece servicios de ambulancias para traslados de emergencias y urgencias de manera gratuita.</item>
        <item>Salvaguardar la vida, honra, bienes y demás derechos y libertades de quienes se encuentran bajo la jurisdicción del estado, sean panameños o extranjeros, preservando el orden público.</item>
        <item>Informa a los ciudadanos en prevención, mitigación, preparación, alerta, respuesta, rehabilitación y reconstrucción en temas de desastres.</item>
        <item>Con el Centro de Atención Ciudadana 311, la ciudadanía tiene al alcance de la mano a todas las instituciones del Estado en un solo punto de contacto, las 24 horas al día. Sirve para medir los tiempos de respuesta de las entidades ante situaciones reportadas por los ciudadanos.</item>
    </string-array>
    <string-array name="phones_array">
        <item>Número de Teléfono: 911</item>
        <item>Número de Teléfono: 103</item>
        <item>Número de Teléfono: *455</item>
        <item>Número de Teléfono: 104</item>
        <item>Número de Teléfono: *335</item>
        <item>Número de Teléfono: 311</item>
    </string-array>
    <string-array name="call_array">
        <item>tel:911</item>
        <item>tel:103</item>
        <item>tel:*455</item>
        <item>tel:104</item>
        <item>tel:*335</item>
        <item>tel:311</item>
    </string-array>
    <string-array name="tips_array">
        <item>Evita ser Víctima</item>
        <item>Niños Solos en Casa</item>
        <item>Perfil del Delincuente</item>
    </string-array>
    <string-array name="tip_1">
        <item>Si tienes que esperar en un sitio, cambie frecuentemente de posición, use las vidrieras como espejos, mire las personas que están en su entorno. Manténgase atento y vigilante.</item>
        <item>Tenga reglas por escrito de emergencia que su hijo debe seguir mientras está solo en la casa, al igual que los teléfonos importantes de familiares y ayuda.</item>
        <item>No quiere ser descubierto, tratará de cubrirse o pasar desapercibido.</item>
    </string-array>
    <string-array name="tip_2">
        <item>No muestre dinero en efectivo, teléfonos celulares, tabletas, dispositivos electrónicos.</item>
        <item>Haga hábito, que su hijo lo llame cuando llegue a la casa, si un desconocido sigue detrás de sus hijos, asegúrese que ellos saben que deben ir a un lugar público, como una estación de policías, bomberos o una tienda para pedir ayuda.</item>
        <item>Siempre hace una pre selección de las víctimas, las investiga, las observa, espera el momento.</item>
    </string-array>
    <string-array name="tip_3">
        <item>Si es sorprendido y sometido, mantenga la calma, no oponga resistencia ni exponga su integridad.</item>
        <item>Enséñeles a rechazar "aventones" de extraños y no dejarse acompañar por desconocidos a ningún lugar... inclusive si les dicen que su papá o mamá han dado su aprobación y que informen inmediatamente al adulto más cercano o alguna autoridad (maestro, profesor, policía, etc.) sobre alguien que trate de molestarlos o fastidiarlos. Tampoco deben aceptar obsequios de ningún tipo.</item>
        <item>Siempre escogerá a la víctima más desprevenida.</item>
    </string-array>
    <string-array name="a_tip">
        <item>Verificar la lista de artículos prohibidos para evitar decomiso y demoras en los puntos de revisión.</item>
        <item>Leer y ensayar mentalmente los planes de evacuación ante un siniestro.</item>
        <item>No contar dinero dentro o fuera del banco, podría ser blanco de robo. De ser necesario, contar el dinero en frente del cajero.</item>
        <item>Ubicar la cuna lejos de ventanas abiertas, persianas y cordones de cortinas. Preguntar a su médico cuál es la mejor posición al dormir para su bebe.</item>
        <item>Cambiar el código de acceso asignado por la entidad bancaria o en caso de sospechar que alguien más conoce su clave.</item>
        <item>Tener las llaves listas en la mano y no desactivar la alarma hasta mirar al interior del vehículo. Evitar estacionamientos oscuros o alejados.</item>
        <item>Si llaman a su puerta, no abrir de inmediato, confirmar primero su identidad, dado que  pueden ser delincuentes disfrazados para cometer el delito. Instruir a los niños y al personal doméstico.</item>
        <item>Anotar y activar el código de seguridad y el número Pin. Al igual que el PUK y  el IMEI (número que identifica el dispositivo), para que en caso de robo o pérdida, la acción de recuperación sea más efectiva, denunciar el robo o pérdida a la policía y a tu operador de telefonía móvil.</item>
        <item>Investigar sobre los nuevos tipos de virus, para poder combatirlos.  Protegerse con un anti-spyware para mantener la confidencialidad de sus archivos. Si ha sido infiltrado, cambiar de inmediato todas las claves de acceso.</item>
        <item>Procurar estar siempre acompañados de alguien que pueda asistirlos ante cualquier eventualidad.</item>
        <item>Evitar situaciones que podrían causar un incendio; tales como el almacenaje inapropiado de productos inflamables, fugas de gas, sobrecargas en conexiones eléctricas, herbazales.</item>
        <item>Cuando se produzca una inundación, pensar en su seguridad y la de su familia, por encima de todos los bienes materiales, tratar de ubicarse en lugares altos o sobre su techo. Volver a su hogar sólo cuando sea seguro o las autoridades así lo indiquen.</item>
        <item>El delincuente siempre sorprenderá a la víctima más desprevenida, si es usted no forcejar con su agresor, trate de captar señas que podrían ayudar a su identificación,  luego de su denuncia.</item>
        <item>Mantenerse sereno y callado para poder captar la mayor información posible de su entorno y de sus captores: ruidos peculiares, voces, conversación, olores, etc. Recordar que en la mayoría de los casos obedece a  dinero y el secuestrado es su único respaldo.</item>
        <item>Jamás permitir que su tarjeta de crédito/débito se encuentre fuera del alcance de su vista, dado que podría producirse la clonación de la misma.  Mucho menos proporcione su clave o Pin.</item>
        <item>La única manera de detener el maltrato, salvaguardar su integridad e inclusive su vida es denunciando a tu agresor.</item>
    </string-array>
    <string-array name="b_tip">
        <item>No confiar a nadie sus pertenencias, ni aceptar cuidar las pertenencias de desconocidos en el aeropuerto.</item>
        <item>En situación de impacto, colocar el pecho contra sus piernas sujetando los tobillos y manteniendo la cabeza sobre su regazo. Si es posible, coloque su equipaje entre su cabeza y el asiento delantero para amortiguar el golpe.</item>
        <item>Al equivocarse llenando las boletas de Deposito/ Retiro, no tirarlas; podrían recuperarlas y obtener su información.</item>
        <item>Nunca dejar objetos que puedan ser llevados a la boca, porque podrían causarle asfixia o la muerte.</item>
        <item>No digitar la clave personal en presencia de personas ajenas, aún cuando pretendan ayudarlo, no facilitar la tarjeta magnética a terceros, ya que puede ser clonada de forma rápida. No utilizar los cajeros automáticos cuando se encuentren mensajes o situaciones de operación anormales.</item>
        <item>No detenerse si su vehículo es chocado levemente o sufre algún percance de noche o en un sitio solitario, podría ser víctima robo. Llegar a una estación de policías o a un sitio poblado e iluminado. Tomar la mayor información del vehículo que le colisionó y llamar a la policía para indicar su ubicación.</item>
        <item>Asegurar las puertas y ventanas de su domicilio.  No dejar objetos de valor visibles en el patio o dentro de la vivienda. Tener siempre al alcance el número de la policía, emergencia, bomberos entre otros. Esto agilizará su llamado de auxilio.</item>
        <item>Evitar utilizar su dispositivo móvil en autobuses, paradas, áreas desoladas,  automóviles y hablar caminando, porque puede distraerse de su entorno, por lo que se convierte en blanco fácil para el robo del mismo.</item>
        <item>Evitar el acceso a sus redes sociales, banca en línea y correo electrónico desde conexiones inseguras o equipos de acceso público.</item>
        <item>Llevar en brazalete, collar o tarjeta información de contacto en caso de pérdida.</item>
        <item>Si se encuentra atrapado en un incendio dentro de casa o edificio, conservar la calma, hacer un plan de evacuación identificando las puertas y ventanas. Tener a mano algún objeto contundente para romper ventanas. Ayudar a los niños, adultos mayores  y discapacitados.</item>
        <item>Si la inundación lo toma dentro de su residencia, desconectar rápidamente el suministro de gas y electricidad. Hacer una maleta pequeña de evacuación con lo necesario, si la inundación lo sorprende adentro de su vehículo, abandonarlo y aguardarse en un lugar alto.</item>
        <item>Ante sospecha de ser seguido, buscar un lugar seguro y alertar a las autoridades policiales.</item>
        <item>La familia debe denunciar el secuestro ante las autoridades correspondientes de inmediato  y ser discretos sobre este suceso, evitar los medios de comunicación que podrían alertar a los secuestradores.</item>
        <item>De producirse la pérdida o robo de su tarjeta, reportarla de inmediato al banco o compañía emisora de la tarjeta. Adquiera un seguro adecuado para la misma.</item>
        <item>Al denunciar a su agresor la víctima debe solicitar las medidas de protección que establece la ley.</item>
    </string-array>
    <string-array name="c_tip">
        <item>No aceptar regalos ni paquetes de desconocidos para ser transportados a bordo.</item>
        <item>Escoger un asiento cercano a la salida de emergencia o en el pasillo, para agilizar su salida en caso de un siniestro.</item>
        <item>Evitar la previsibilidad. Si crea una habitualidad para realizar sus transacciones bancarias, podría ser blanco fácil.</item>
        <item>Supervisarlo de cerca, sobre todo al comenzar a caminar. Inodoros, planchas, fogones, estufas representan un  potencial de peligro.</item>
        <item>Trate de utilizar cajeros automáticos en lugares seguros y en horarios diurnos, que se encuentren agentes de seguridad del banco.</item>
        <item>No dejar documentos importantes ni objetos valiosos en el auto, ni dispositivos electrónicos. Al bajar de su carro, no dejarlo encendido. Antes de subir a su auto cerciorarse si hay personas dentro de los automóviles aparcados a ambos lados. De ser así tome las  precauciones porque podría ser asaltado.</item>
        <item>Si al regresar a su domicilio advierte alguna anormalidad, llamar de inmediato a la policía. No  entrar para no viciar o destruir las pruebas que hayan dejado los delincuentes. Coordinar con tus familiares y vecinos un sistema de alarma y vigilancia mutua (Juntas de protección o vecinos vigilantes) para disuadir al delincuente.</item>
        <item>Hacer periódicamente un respaldo de la información importante y números de contactos. Evitar guardar en su dispositivo móvil, fotografías, notas de voz, videos importantes o confidenciales. Estos podrían ser usados como extorsión de caer en mano criminal.</item>
        <item>No utilizar la misma clave de acceso siempre. No proporcionar información confidencial,  personal, comercial o bancaria en encuestas, concursos en línea o similares.</item>
        <item>Documentar adicionalmente la información médica importante a ser considerada en caso de emergencia, tales como: condición, tipo de sangre, medicamentos a los que es alérgico, etc.</item>
        <item>Si hay humo, taparse la nariz y boca con un pañuelo de preferencia mojado y caminar agachado. Identificar los tanques extinguidores de incendios.</item>
        <item>Ayudar a las personas heridas o que han quedado atrapadas. Si hay lesionados, pedir ayuda de primeros auxilios a los servicios de emergencia. Ayudar a sus vecinos que tengan familiares de edad, discapacitados o niños pequeños.</item>
        <item>El delincuente puede disfrazarse de empleado público, religioso o estar muy bien vestido para evitar sospecha. El estar alerta a su entorno evita ser victimizado porque el delincuente igualmente se da cuenta de que está alerta.</item>
        <item>Cuando finalmente se haya recuperado al familiar lo primero y más importante es hacerle un chequeo médico, luego se le debe dejar que se exprese y no presionar para que hable sobre su estancia en cautiverio. La familia debe intentar el tratamiento terapéutico de todos los miembros.</item>
        <item>Afiliarse al sistema de movimientos de su tarjeta para saber cuándo se efectúa cada transacción, así tendrá tiempo de reportar la tarjeta rápidamente y evitar pérdidas mayores en casos de clonación o robo.</item>
        <item>Acudir a organizaciones civiles o gubernamentales para recibir la asistencia psicológica, legal y espiritual requerida.</item>
    </string-array>
    <string name="app_name">ABC Seguridad Ciudadana</string>
    <string name="loading">Cargando&#8230;</string>
    <string name="action_settings">Configuración</string>
    <string name="title_activity_launcher">ABC Seguridad Ciudadana</string>
    <string name="image_landing">Logotipo de la Aplicación</string>
    <string name="danger_situation">Situaciones de Peligro</string>
    <string name="drawer_open">Abrir menú de navegación</string>
    <string name="drawer_close">Cerrar menú de navegación</string>
    <string name="icon">Icono</string>
    <string name="about_us"><![CDATA[<div>Somos una organización no gubernamental, sin fines de lucro, compuesta por un grupo de personas víctimas del delito, con el objetivo de brindar asistencial integral a víctimas, entre ellas:</div><div>- Asistencia Legal</div><div>- Asistencia Psicológica</div><div>- Asistencia Espiritual</div><div>para mitigar en lo posible la victimización producida, con dignidad y humanización del proceso.</div><div>Contamos con un equipo multidisciplinario de tratamiento que por mas 15 años ha realizado su labor de manera filantrópica hacia nuestra fundación.<div/><div>Encuentranos en nuestras redes sociales:</div><div><a href="https://www.facebook.com/pages/Fundacion-para-la-Asistencia-Integral-a-Victimas/413041572186881?ref=hl"><img src="facebook.png"></a>&nbsp;&nbsp;&nbsp;<a href="http://instagram.com/funainvic"><img src="instagram.png"></a></div>]]></string>
    <string name="donation_btn">DONAR AHORA</string>
    <string name="donations"><![CDATA[<div>Puedes hacer tu donativo a través de un depósito o transferencia a la:</div><div>Cuenta de Ahorros</div><div>N° 2005 0301 00038072</div><div>Del Banco Universal</div><div>A nombre de XYZ</div><div>Con tu donación apoyarás a los programas de asistencia integral a víctimas, para saber más sobre nosotros visita nuestras redes sociales:</div><div><a href="https://www.facebook.com/pages/Fundacion-para-la-Asistencia-Integral-a-Victimas/413041572186881?ref=hl"><img src="facebook.png"></a>&nbsp;&nbsp;&nbsp;<a href="http://instagram.com/funainvic"><img src="instagram.png"></a></div>]]></string>
    <string name="call">Llamar</string>
    <string name="intro"><![CDATA[<div><b>¡Bienvenido a ABC Seguridad Ciudadana!</b></div><div>Para comenzar selecciona el menú superior izquierdo y elige un tópico de tu interés.</div><div>Podrás escoger entre conocer acerca de la fundación, informarte sobre qué hacer ante una situación de peligro, utilizar el directorio de emergencias para comunicarte con algún organismo u obtener consejos ante ciertas situaciones de la vida cotidiana.</div>]]></string>
</resources>
